點解電子書取代唔到實體書？

價錢平d 又慳位 點解仲有人買實體書？

我大撚把位

電子書聞唔到書香

有時就係唔想掂電子野先睇書

索一索紙味 當堂精神晒

推，今日既行動post

書卷味 點都取代唔到

因為實體舒服d

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

因為啲人 唔知你睇緊咩書

我鍾意睇實體書係因為電子書跌一跌又唔得濕下水又覺心痛，又要用套又驚書包太多嘢壓壞，實體書就咁塞入個袋，濕咗爛咗又唔會咁心痛

另外實體書真係幾香

實體書大幅度揭頁 + 搵野sip住暫時整個書籤 方便好多

我真係好憎 喺鍵盤打個數字去揭頁

你可以話打數字揭頁會快d。但重點係個cognitive load。你需要思考/估邊一頁，開個鍵盤出黎打數字，要click個 entry blank，要等動畫load /忍受個latency.... 真係無人覺得實體書揭頁方便好多？

揸住本書嘅感覺真係正好多

看紙質書吧，電子書無法品味。

書啊，不僅僅是閱讀其中的文字，也是用以調整自我感覺的工具。

不在狀態的時候會看不進書的內容，這時候思考，是什麼在妨礙閱讀。

即使是不在狀態的時候，有的書也能夠輕松閱讀，思考為何會如此。精神上的調律。跟調音差不多吧。

調律時最重要的是，手指觸碰到紙張的感覺，或是嘩啦嘩啦翻書的時候，瞬間性刺激腦神經的東西。

電子書睇兩野就唔撚想睇

點解考試係寫字，唔係用輸入法？

睇到眼睛痛睇到眼睛痛

我都鍾意實體書
但都諗緊買部kindle
出街去旅行搬屋方便啲
又唔使等佢寄過黎

翻頁手感問題，仲有比較鍾意用手指比劃讀緊嘅內容，平板一hi就翻頁好煩

有收藏嘅感覺

主要唔想人地作弊

鍾意逐頁揭嘅感覺

用電子產品你就唔會想睇靜態野

無買實體三年有多了

因為多鳩餘

電子書我諗得寫真集做得過

因為寫字靚唔靚決定最終分數

因為考試就係考寫字，唔係考打字

kindle paperwhite個種咪唔會，用ipad個 d眼都盲

其實一定係大部份人鍾意實體書多過電子書架喇

不過用電子書睇英文書可以㩒一㩒就即時翻譯又真係好方便

真心電子書係環保好多嘅

利申 環保撚

ebook無二手轉售/轉贈價值

電子書

貴

因為世界未日冇電既話都睇到

睇咩內容
我工作用既參考書都係用電子書
隨時拎上手睇同查野實在太方便
輕鬆小品就點都係實體書有過程感
由零揭到去睇完果下電子書比唔到我

實體書易記入腦

主要係上網買到既書少過書局好多

PS 成日上google圖書買

識貨喎ching！

只有少部分人仲會買，趨勢係逐步淘汰實體書

版權問題

我想反，實體書整罩咗我好心痛

讀書果d要狂前後睇 又要寫筆記

電子野又要差電 又要開機 煩到西

點會有市場

講環保又輪唔到書呀

有時大約果幾頁要番睇

一定係實體快好多

做練習又可以起隔離做

電子搵得來都冇左幾%電啦

因為好少人買ebook reader
利申有買ebook reader

好多人睇書係為左話俾人聽睇左乜野書
電子無呢個效果

實體書做到背景板，電子書唔得

各有各好

實體書有質感有書香
佢係阻地方，又要有光先睇得，又要特登去買，上網買又要等

電子書夠方便(當係kindle先)同一本書用kindle睇又得電話睇又得電腦cloud又得,睇完一本即刻再買就有，又唔使有光先睇得
但係繁體選擇真係好少

真係摸到同係個mon入面種感覺真係好唔同

既然Ideas are bulletproof，又點會驚水

用實體書放滿書櫃真係好有滿足感
書本身已經係一件藝術品
好鐘意係書櫃摸啲書
不過就嚟冇位

對於我自己黎講係取代咗
用咗kindle幾年
最初動機係覺得遲早冇位
之後咁我覺得都好方便細細部
同埋e-book 平好多

實體書拿上手硬係有種與別不同既感覺

書浸除係無野取代到

電子書睇得耐眼痛

我唔洗翻譯 無你呢個問題

睇住個mon睇到眼痛
實體書成本睇晒都未必有事

參考第十三個故事

我鍾意kindle呀
主要帶出街輕
又可以翻譯
屋企又冇位放實體書

e ink其實一樣

Readmoo

買左LIKEBOOK
但其實好多醫書都冇電子版

邊有咁多書有味.

書要一頁一頁咁揭嚟睇先好睇。電子書貪方便望兩下可以，唔會細味內容，唔想細味電子書。

紙點都環保過電子儀器啦

正常睇書唔駛揭來揭去 除非係工具書 雜誌
淨係上/下一頁 去返之前bookmark咗嘅地方呢d電子書嘅操作都好intuitive
有slider快速scroll前後好多頁 唔係必須打數字..

感覺呢個好多留言嘅都唔係好了解近年嘅電子書閱讀器
例如竟然話電子書比較易爛易壞

大學啲required readings 大部分都電子
純粹為知識電子版更方便隨處閱讀翻查
實體書嘅價值已經唔單止盛傳文字咁簡單

Kindle用家 本身貪得意買來玩下
用過之後 先發覺比原先想像中好好多
買書方便 有書想睇就即刻上網買 唔使等
袋落衫袋又方便 隨時隨地攞出黎睇
用咗幾個月 睇書嘅時間同機會多咗

不過用電子書翻查資料又的確冇實體書咁方便 揭頁好煩

實體書唔使用電

已經成日對手機電腦
唔想睇書都要睇mon

同埋好多想睇的書都無電子版

你屋企冇位個時, 乜都取代到.

因為一排書排好曬個視覺效果好正 （買書從來齋擺唔睇） 上網睇

咁就要整多部機

readmoo有冇app同cloud reader?